# README #

Инструмент для автоматизации работы с заявками на создание/изменение записей в реестре интеграционных взаимодействий (кодов КИВ)

### Обзор ###

Функционал инструмента:

* Парсинг xlsx-шаблона заявки на изменение КИВ
* Создание и связка кодов КИВ и групп КИВ
* Создание страниц с форматами данных и привязка этих страниц к кодам КИВ / группам КИВ

### Настройка и запуск ###

1. Сборка проекта
-mvn install
2. Получившийся jar-файл сохранить в рабочей директории "C:\cii"
3. Создать директорию "C:\cii\config"
4. Извлечь в нее из jar-архива следующие файлы:
    1. config.default
    2. insight_dictionary_CII_CODE.default
    3. insight_dictionary_CII_GROUP.default
    4. insight_dictionary_SYSTEM.default
    5. confluence_child_format.ftlh
    6. confluence_format.ftlh
5. Переименовать insight_dictionary_SYSTEM.default -> insight_dictionary_SYSTEM. Проверить актуальность id объектного типа "Система" (insight_object_type_id)
6. Переименовать insight_dictionary_CII_GROUP.default -> insight_dictionary_CII_GROUP. Проверить актуальность id объектного типа "Группа КИВ" (insight_object_type_id)
7. Переименовать insight_dictionary_CII_CODE.default -> insight_dictionary_CII_CODE. Проверить актуальность id объектного типа "Код КИВ" (insight_object_type_id)
8. Переименовать config.default -> config. Проверить актуальность:
    1. jira_insight_rest_url - адрес rest-сервиса Jira
    2. confluence_rest_url - адрес rest-сервиса Confluence
    3. insight_object_schema_id - Id объектной схемы, в которой лежат КИВы, системы и прочее
    4. ancestors_id - Id родительской страницы Confluence, в которой лежат форматы
    5. format_template_column_count - количество столбцов на листе "Параметры КИВ" во входящих заявках
    6. в значения user, password указать данные своей учетной записи
9. Создать файл "run cii parser.bat" со следующим содержимым:
    1. ```bat
       chcp 65001
       java -jar -Dfile.encoding=UTF-8 C:\cii\cii_parser-1.0-SNAPSHOT.jar %1
       pause
       ```
    Путь к jar-файлу и его имя могут отличаться
10. Сохранить файл "run cii parser.bat" в ...
11. Запустить инструмент щелкнув правой клавишей по .xlsx заявке -> Отправить -> run cii parser.bat

### Логика работы ###

1. В xlsx заяке ищется лист "Параметры КИВ"
2. Построчно, начиная со второй строки, парсятся поля. Если в первом поле (код КИВ) нет значения - строка пропускается
3. Если есть хоть одна строка, готовая к обработке, делается запрос в Insight для получения справочников атрибутов для сущностей Система, Код КИВ, Группа КИВ. Этот справочник нужен чтобы составить карту соответствия наименований атрибутов из Insight их идентификаторам, т.к. работа с API идет через attribute_id
4. В цикле идет построчная работа. Достаются наименования систем источника и потребителя, делается запрос в Insight на поиск данных систем в справочнике. Полученные ID объектов будут использованы для создания связей
5. На основании значения Кода КИВ генерируется код Группы КИВ. Идет проверка на наличие этого объекта в Insight. Если объект есть - достается его ID. Если нет - создается новый объект
6. По коду Группы КИВ ищется страница с форматом в Confluence. Если есть, она привязывается к Группе. Если страницы нет - идет поиск листа в заявке. Если есть, создается страница с форматом в Confluence и привязывается к Группе. Если листа нет - создается страница с пустой таблицей формата в Confluence и привязывается к Группе
7. На основании кода Кода КИВ делается проверка на наличие этого объекта в Insight. Если объект есть, он обновляется с добавлением связи с Группой КИВ. Если нет - создается новый
8. Для форматов Кода КИВ проходит такой же алгоритм как и в п.6 

### Особенности ###

* При создании "с нуля" все объекты Insight и страницы с форматами связываются друг с другом
* Если страницы с форматами уже существуют, то они не обновляются
* Они не обновляются совсем. Даже если страница пустая и никуда не привязана
* Предусмотрена возможность создания вложенных страниц с форматами (пакетный перенос, или форматы запрос-ответ). Если сценарий источника 1 или 4, то страницы будут создаваться вложенными. Иначе - плоский список
* 

### При изменениях ###

При изменениях в шаблоне заявки (потребуется пересборка):
1. Проверить enum TemplateAttributeOrder - очередность полей
2. Проверить класс TemplateModel - маппинг полей из шаблона на переменные
3. Проверить классы CIICode и CIIGroup - конструкторы для этих обхектов на основе полей из шаблона

При изменениях в Jira / Confluence (пересборка не потребуется):
1. В случае переезда на новые сервера потребуется актуализировать параметры в файлах конфигурации (адреса, ID объектных схем и типов)
2. В случае переименования атрибутов в Insight потребуется соответствующие переименования в файлах конфигураций соответствующих объектов